「垃圾！」自家雷達被以色列F-35轟爛 中媒把錯推給俄國 責任並不在中國身上

「垃圾！」自家雷達被以色列F-35轟爛 中媒把錯推給俄國

2019-01-31

〔即時新聞／綜合報導〕中國產出的JY-27雷達，最近在實戰中被摧毀，這款號稱具有反隱形與預警導彈的能力雷達，被敘利亞採購、部署在大馬士革機場，慘遭以色列F-35炸爛，被各國媒體嘲笑是「垃圾」，但中國媒體卻把責任推給俄羅斯。

中國《新浪軍事》29日刊登出題為「中國反隱身雷達被F-35炸毀？這鍋要俄鎧甲-S1來背」的文章，先提到中國產製的JY-27雷達遭以色列F-35轟炸，接著批評外國媒體「極端」地報導中國產品是「劣質產品、山寨貨」，反稱讚中國媒體的報導「都比較冷靜、理智」。

《新浪軍事》報導表明，敘利亞當局於2008年共向中國購買10部空探雷達，分別是4部「低空補盲」的120型雷達、1部可24小時監控天空的「三坐標雷達」JYL-1，與5部探測距離達330公里、定位精度150公尺的JY-27雷達，由此可知JY-27雷達「並不具備火控能力」。

《新浪軍事》提到，後來俄羅斯主導敘利亞國防領域，中國產製的雷達受到俄方擺布，因此雷達被戰機炸毀係屬「防護不利」，敘利亞只用俄羅斯製造的鎧甲-S1防空飛彈保護它，但以色列釋出的作戰畫面中顯示，防空飛彈「已經先被幹掉了」，因此「這鍋要俄鎧甲-S1來背」，責任並不在中國身上。
<自由時報>

中國產製的雷達受到俄方擺布，因此雷達被戰機炸毀係屬「防護不利」，敘利亞只用俄羅斯製造的鎧甲-S1防空飛彈保護它，但以色列釋出的作戰畫面中顯示，防空飛彈「已經先被幹掉了」，因此「這鍋要俄鎧甲-S1來背」，責任並不在中國身上。

唔係俾F-16炸爛嘅咩

你個雷達都偵測唔到敵機
人地防空導彈又點樣攔截到架戰機呢？

用家問題

俄佬表示，睇都睇唔到打閪呀

唔係f16咩

以色列有無f35?

揾到部f35就唔會俾人炸

logic fail

大家都睇到今日撻地好硬

係囉 上次睇話係f16
係同一次但報導錯 定第二次fail?

你個遠程雷達預先見唔到f16黎
搞到俄佬S1去到近距離先發現有敵人
不過俄佬起碼都鳩射左出去
到底邊個拖累邊個

就係因為大陸套雷達廢先會搞到俄佬套野俾人炸
仲賴返俄佬轉頭

姐係咁講囉
就蚛國人既要面子性格
就算再一次比廿個西方國家統治
中國人都係贏家
無論咩結果都當做贏
食泥食草都唔當輸

責任梗係係自已到喇 用中國嘢咁睇唔開

梗係俄佬啦 俄佬瞄準呀追蹤呀速度呀再快啲咪無事囉！

籠裡雞作反
等睇俄佬反擊

老賴

難為D中東國家信支那

導彈個攝錄機影到俾佢摧毀已經係嚴重失職 jy錯不在無火控能力, 係錯俾唔到預警, 等s1有反應已經太遲

兩架F-16加埋先32點計到係35

其實好難講，美國啲外銷m1都比中東佬報銷晒。烏克蘭啲s100新飛彈打唔中舊款f16

用家問題佔一部分。不過大陸外銷軍備好多都係伏 ，好似批二廠95式會膛炸咁。依個係事實

明明垃圾嚟，都可以賴鳩人地

太陽能電筒，無光時絕對唔會著。
有無可能無光時都著呢？問得好！
只要用第二枝電筒照住佢就會著啦！

雷達都係同一原理，
只要係上面加多隻PAWS 佢就會detect 到

俄佬都廢撚事理佢

接著批評外國媒體「極端」地報導中國產品是「劣質產品、山寨貨」，反稱讚中國媒體的報導「都比較冷靜、理智」。

其實比中國讚係一件極為羞恥既事

反正蝩俄啲電子野都唔掂

直頭有自家改出嚟嘅F-35I

阿q精神

加一

伏到盲既，仲叫唔叫雷達

接著批評外國媒體「極端」地報導中國產品是「劣質產品、山寨貨」，反稱讚中國媒體的報導「都比較冷靜、理智」

中國媒體一早知係垃圾
唔到國外勢力批評

F-35I同普通野有乜唔同

笑死
仲要扮畀F35炸
明明係F16

f35 : 我邊有咁西利單刀入人地中路

由F-35A改出嚟
改到software同Airframe都玩到Plug and play
Israel加多咗個自家電子戰系統 配合有需要時裝上去嘅自家External jamming pod
種有方便己方嘅datalink
同埋改用Israel自己製造嘅武器
IAI好似想同Lockheed合作去整個bolt-on嘅external fuel tank
等部F-35有多啲油但又唔會compromise個隱身性能同aerodynamics

有雞先定有蛋先

$$$$$$$$$$$話唔定匪軍免費贊助軍火

唔洗講咁多即刻射粒真既落去咪知個雷達堅定流

中国：你個飛彈攔截唔到，我個雷達邊夠時間去偵測呀！
雞頭：你唔做雞，我邊有錢養你呀！

即係叫你買埋支那制既防空導彈

要導彈車保護你D雷達，但你既雷達又做唔到預警，點保護你啊。

防空導彈都搵到目標唔駛裝你啲雷達啦！

買多套外國雷達比放空導彈用
咁咪保護到中國製雷達囉 咁中國製雷達咪可以保護返到外國雷達